## 深度文管上下文菜单 OEM 支持插件

在启用此插件支持后，在深度文件管理器载入此插件时，会识别指定目录下的 `.desktop` 文件，并将其视为扩展菜单项，加入到文件管理器的上下文菜单中。

### OEM 方式

每个定制菜单项为一个独立的 Application 类型的 `.desktop` 文件（遵循 [desktop-entry-spec](https://standards.freedesktop.org/desktop-entry-spec/desktop-entry-spec-latest.html#extra-actions-identifier)）。对于每个文件，在其 `[Desktop Entry]` 下至少需要包含 `Name` 和 `Exec` 字段，`Name` 的内容为添加到上下文菜单中时将会显示的名称，`Exec` 的内容为当单击此新增的菜单项时将会执行的行为（遵循 desktop 文件规范标准，可以使用 `%u` 等参数）。

定制菜单支持使用 `Actions` 字段增加指定的子菜单，子菜单需至少包含 `Name` 和 `Exec` 字段，可以通过 `Icon` 指定图标。若指定子菜单，则入口项（原本 `[Desktop Entry]` 下）的 `Exec` 字段将不再有效。

对于文件管理器菜单项定制，支持额外的字段可供定制，可以使用 `X-DFM-MenuTypes` 字段来指定菜单项在何种情况会显示，此字段可包含一个或多个类型，其中包括 `SingleFile`, `SingleDir`, `MultiFileDirs` 和 `EmptyArea` 四种。

| 名称 | 含义 |
| :- | :- |
| `SingleFile` | 在单独的文件上触发上下文菜单 |
| `SingleDir` | 在单独的文件夹/目录上触发上下文菜单 |
| `MultiFileDirs` | 在多个文件/文件夹上触发上下文菜单 |
| `EmptyArea`| 在空白区域触发上下文菜单 |

可以使用 `;` 作为分割填写多个值，但注意，包含 `X-DFM-MenuTypes` 字段但内容为空的情况和不包含 `X-DFM-MenuTypes` 字段的情况不同，包含但为空将不会在任何位置显示，不包含将会视为会在任何情况下显示。

OEM 厂商需要将待添加的 `desktop` 文件放置到 `/usr/share/deepin/dde-file-manager/oem-menuextensions/` 位置，在下次启动文件管理器时[^1]，选中任意一个或多个文件并触发上下文菜单，将可以看到新增的项目位于其中。

### 示例 `.desktop` 文件

可以将下面的示例存储为 `test.desktop` 并放置到 `/usr/share/deepin/dde-file-manager/oem-menuextensions/` 中，关闭现有的所有文件管理器窗口并打开新的文件管理器窗口，定制的菜单将会出现在单独目录或多选文件的情况的上下文菜单中。

### 示例 1 - 单项菜单

``` ini
[Desktop Entry]
Type=Application
Exec=/home/wzc/Temp/test.sh %U
Icon=utilities-terminal
Name=示例菜单项名称
X-DFM-MenuTypes=SingleDir;MultiFileDirs;
```

### 示例 2 - 包含子菜单

注意这种情况时，由于包含子菜单，故在 `[Desktop Entry]` 下添加 `Exec` 不会起任何作用。另外，`X-DFM-MenuTypes` 只能用在 `[Desktop Entry]` 项目中，不能用在子菜单中。

``` ini
[Desktop Entry]
Type=Application
Icon=utilities-terminal
Name=示例菜单项名称
Actions=TestAction;
X-DFM-MenuTypes=SingleDir;MultiFileDirs;

[Desktop Action TestAction]
Name=示例子菜单
Exec=/home/wzc/Temp/test.sh %U
```

### 菜单 OEM 支持插件安装方式

在安装所有所需依赖（`qtbase5-dev`, `libdde-file-manager-dev` 和 `libqt5xdg-dev`）的情况，在 Deepin 中即可通过 `debuild -uc -us` 直接构建 deb 包，可以通过构建的 deb 包安装该支持插件到对应的目录下。

若需要手动编译安装和调试，可以直接使用 QtCreator 或其他喜欢的开发环境进行开发和构建，项目使用 `qmake` 作为构建系统，可以通过其生成 Makefile 并使用它编译生成对应的插件库 `dde-file-manager-menu-oem-plugin.so` ，生成后将其放置或链接至 `/usr/lib/x86_64-linux-gnu/dde-file-manager/plugins/menu` （`$$[QT_INSTALL_LIBS]/dde-file-manager/plugins/menu/`）即可，下次启动文件管理器时将会载入此上下文菜单 OEM 支持插件。

[^1]: 注：这是由于菜单列表仅在 OEM 插件加载时识别并记录一次。在部分平台，深度文件管理器存在加速启动用的进程常驻后台，您可能需要结束所有文件管理器进程。类似的，对于桌面，也需要结束桌面的相应进程才能使桌面使用新增的菜单。